\addcontentsline{toc}{chapter}{Литература}

\bibliographystyle{utf8gost705u}
\bibliography{lib}

\begin{thebibliography}{9} 
	\bibitem{lit1} Авдеева С.М., Куров А.В. Алгоритмы трехмерной машинной графики: учебное пособие. - М.: Издательство МГТУ им. Н.Э. Баумана, 1996. - 60 с., ил.
	\bibitem{lit2} Давыдов А.В., Ерофеева Е.А. Графический пользовательский интерфейс на Java / А. В. Давыдов, Е. А. Ерофеева. -- Евразийский научный журнал. 2016. № 6. 265-267 c.
	\bibitem{lit3} Дёмин А.Ю., Основы компьютерной графики: учебное пособие – Томск: Изд-во Томского политехнического университета, 2011. – 191 с.
	\bibitem{lit4} Кроновер, Р. М. Фракталы и хаос в динамических системах. Основы теории / Р. М. Кроновер. -- М. : Постмаркет, 2000. -- 352 с.
	\bibitem{lit5} Сухов К. JavaFX – Reach internet application от Sun прощай, унылый Swing? / К. Сухов. -- Системный администратор. 2009. № 4 (77). 67-73 c.
	\bibitem{lit6} Barnsley, M. F. Superfractals / M. F. Barnsley. -- Cambridge : Cambridge University Press, 2006. -- 453 p.
	\bibitem{lit7} Jackson, E. A. Perspectives of Nonlinear Dynamics / E. A. Jackson. -- New York : Cam- bridge University Press, 2008. -- 496 p.
	\bibitem{lit8} Karatzas, I. Brownian Motion and Stochastic Calculus (secon edition) / I. Karatzas,
	S. E. Shreve. -- New York ; Berlin : Springer-Verlag, 1991. -- 493 p.
	\bibitem{lit9} Mandelbrot, B. B. Fractional brownian motions, fractional noises and applications / B. B. Mandelbrot, J. W. V. Ness // SIAM Review. -- 1968. -- October. -- Vol. 10, no. 4. -- 422–437 p. 
 \end{thebibliography}