\Introduction

С развитием компьютерных технологий компьютерная графика приобрела совершенно новый статус, поэтому сегодня она является основной технологией в цифровой фотографии, кино, видеоиграх, а также во многих специализированных приложениях. Было разработано большое количество алгоритмов отображения. Главными критериями, которые к ним предъявляются, являются реалистичность изображения и скорость отрисовки. Однако зачастую чем выше реалистичность, тем больше времени и памяти требуется для работы алгоритма.

Одним из направлений моделирования является моделирование движения частиц. Имеется огромная потребность в качественной и эффективной отрисовке распространения частиц вируса. Особенно эта тема стала актуальной после начала пандемии короновируса. Пандемия COVID-19 повлияла на жизнь миллионов людей по всему миру. Помимо серьезных последствий для здоровья, пандемия также изменила нашу повседневную жизнь, перевернула рынок вакансий и подорвала экономическую стабильность. В данном курсовом проекте речь пойдет о моделировании распространения частиц вирусной инфекции.

Цель данной курсовой работы --- разработать программу с пользовательским интерфейсом, которая предоставит функционал для моделирования броуновского движения частиц короновирусной инфекции в помещении с учетом скорости их распространения и времени жизни на разных поверхностях.

Задачи, которые необходимо выполнить для достижения поставленной цели:

\begin{itemize}
	\item изучить алгоритмы удаления невидимых линий и поверхностей и методы закраски;
	\item проанализировать алгоритмы моделирования броуновского движения;
	\item выбрать подходящие для решения поставленной задачи алгоритмы и реализовать их;
	\item формализовать модель и описать выбранные типы и структуры данных;
	\item выявить зависимость времени отрисовки кадра от количества частиц вируса, находящихся на сцене.
\end{itemize}